新屋嶺 對面就係 沙嶺公墓

【生死教育】沙嶺公墓墳遊 無名孤魂化作無情號碼合葬黃土

突發

撰文：呂凝敏

2016-04-18 21:18

最後更新日期：2018-06-14 17:36

T2009 151……T2014 240……一個個曾經真實地活着、有名有姓的人，撒手人寰後，因遺體無人認領，只能化作一串如同囚犯編號的數字，墓碑上沒有照片、也沒有性別、再沒有名字，更重要的是，沒有親人、摯友陪他們走過最後一段路。數不盡的無主孤魂長埋沙嶺黃土。
七年過後，每年數以百計的遺體會被起骨、火化。這一刻，一眾無主孤魂，連僅有的號碼也會失去，所有骨灰會集中混葬在一個面積只得約兩呎乘兩呎、只得年份做單位的墓碑下，從此結伴長眠⋯⋯在沙嶺公墓中，連鮮花和香燭也是稀有品，陪伴他們的，只有婆娑樹影和一群渴望遇到血肉之軀的蚊。

睇吓有無啲新翻嘅土

無人認領嘅應該會係要行到最入面
前面個啲全部跟鄉下
利申唔熟 每年去一次

每年去一次

拜山

巴打你同我諗野一樣

利申：唔係馬後炮

其實會唔會沙嶺已經埋唔到人，所以要冒險拎出嚟處理，因為步驟越多越易有破綻，正常班黑狗唔會咁冒險拎條屍出嚟

七年先化骨，點樣十日化骨

本身個邊有人靈探

唔係話無主孤魂咩

冇人認領
有人拜

其實，大家會唔會圍新屋嶺一次？

可以去睇睇最近係咪有新翻既土

無主孤魂喎